中國官媒編輯 回應"紐西蘭槍手"對中共的支持

胡錫進為中國《環球時報》總編輯

胡錫進
3月15日 15:37 來自 iPhone 7 Plus 已編輯

新西蘭發生該國歷史上最為血腥的槍擊案，明顯抱有白人至上主義極端思想的槍手衝進兩家清真寺，射殺了至少40人，並擊傷20多人。這種令人發指的殺戮行為，作案者不以為恥反以為榮，甚至直播自己的作案，宣稱自己在保衛白人的家園。

令老胡驚訝的是，中國互聯網上居然有人熱衷於從凶手的極端思想中尋找“中國元素”。就因為該凶手公布的大量材料中有一句話說：“跟我的政治和社會價值理念更接近的國家是中國”，那些人便像有了重大發現。

而這個信息幾乎被所有西方主流媒體在第一時間忽略了。因為這名凶手公布的材料裡最突出的是他對特朗普總統的贊揚，他宣稱自己是美國總統特朗普的“支持者”，不是支持他作為一個領袖或是決策者，而是因為“他是重新定義了白人身份和使命的一種像征”。

這名看不出曾經來過中國的白人男子不可能受到過什麼中國影響。因此他有關中國的那句話只有熱衷黑自己國家的少數中國人才會立刻聞上去香噴噴的，把它揪出來做惡搞中國的噱頭。說實話這種時候這樣刷網人挺猥瑣的。

不過這名白人男子對中國有“反穆斯林”的印像反映出，西方輿論長期妖魔化中國民族宗教政策、尤其是惡毒抹黑中國新疆治理已經對西方社會產生嚴重誤導。如何加強我們自己的聲音，打破西方編織的輿論鐵幕，確為中國的一項長期挑戰。為此我們不能做表面文章，而要有真實有效的行動。

來自 iPhone 7 Plus

呢條友係之前打中日共存共榮嗰個，政治敏感度好低

佢都on9
篇野都冇講中國反穆斯林
自己對號入座
shooter 係讚頌prc缺乏多元
呢個咪係共產黨最鍾意既統一囉
擺明係你d fd黎啦